<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<postcad>

<postagem><titulo>Vida de músicos será contada em gibi</titulo><conteudo>&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
&lt;div align="center"&gt;&lt;img title="Amy Winehouse" src="http://s2.sscdn.co/cifraclubnews/wp-content/uploads/2013/02/amygibi.jpg" alt="" width="300" height="225"&gt;&lt;/div&gt;&#13;
&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Para homenagear os grandes nomes da música que morreram aos 27 anos, um trio de ilustradores franceses preparou uma série de histórias em quadrinhos com a vida dos artistas.&#13;
A primeira história a ser contada será da cantora Amy Winehouse. A HQ relembrará as conquistas da britânica na música, seus relacionamentos e problemas com o álcool, que culminaram em sua morte, em julho de 2011.O projeto planeja lançar uma história por ano. &#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
A próxima história em quadrinhos relembrará a trajetória de Kurt Cobain, vocalista do Nirvana. Futuramente, Jim Morrison, Janis Joplin e Jimi Hendrix também ganharão uma biografia em gibi.&#13;
A primeira revistinha da série será lançada em março deste ano. &#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
No Brasil, as histórias foram intituladas “O Clube dos 27″ e serão publicadas pela editora Conrad.</conteudo><data>06/02/2013 21:57:43</data><tipoPostagem>noticias</tipoPostagem><nomePost>Eric Lima</nomePost></postagem><postagem><titulo>Black Sabbath no Brasil 2013?</titulo><conteudo>&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
O ícone Black Sabbath pode vir ao Brasil ainda este ano! Nos bastidores da Feira Internacional de Música NAMM, o baixista Geezer Butler fez uma entrevista à Rádio KCAL Rocks 96,7 FM, de Redlands (California, Estados Unidos), contando quais os planos da banda para 2013.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
De acordo com Butler, o Black Sabbath começará sua turnê em abril com shows na Nova Zelândia e Austrália. Em seguida, vai para o Japão para uma versão do festival Ozzfest. Em junho será lançado o novo álbum do grupo seguido por uma turnê pela América do Norte. Em seguida, ele faz uma observação que irá para América do Sul e Europa.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
&#13;
&lt;iframe width="450" height="253" src="https://www.youtube.com/embed/_YJujLAhPv8" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;</conteudo><data>06/02/2013 22:00:08</data><tipoPostagem>shows</tipoPostagem><nomePost>Eric Lima</nomePost></postagem><postagem><titulo>Bon Jovi divulga capa de novo disco</titulo><conteudo>&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
&lt;div align="center"&gt;&lt;img title="Amy Winehouse" src="http://s2.sscdn.co/cifraclubnews/wp-content/uploads/2013/02/BJ.jpg" alt="" width="300" height="225"&gt;&lt;/div&gt;&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
A banda Bon Jovi revelou, esta semana, a capa de seu vindouro disco de estúdio, “What About Now”. A arte bebe nas fontes da pop art, escola artística bem popular na década de 1970.&#13;
Na última semana, o quarteto de Nova Jérsei divulgou o clipe da faixa “Because We Can“, primeiro single retirado do disco. Segundo o vocalista Jon Bon Jovi, o este é “um grande disco de rock, com muitas letras de cunho social”.&#13;
“What About Now” tem lançamento marcado para o dia 26 de março. No próximo sábado (9), a banda começará em Uncasville, interior dos EUA, a turnê mundial “Because We Can – The Tour”. A apresentação será transmitida ao vivo, pelo site oficial da banda, a partir das 23h (horário de Brasília).&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;</conteudo><data>06/02/2013 22:06:39</data><tipoPostagem>noticias</tipoPostagem><nomePost>Eric Lima</nomePost></postagem><postagem><titulo>Twisted Sister no Brasil</titulo><conteudo>&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
&lt;div align="center"&gt;&lt;img title="Amy Winehouse" src="http://toplinkmusic.com/site/wp-content/uploads/2013/01/Live-N-Louder-Cartaz-212x300.jpg" alt="" width="300" height="225"&gt;&lt;/div&gt;&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Comemorando 25 anos de show business, a Top Link Music presenteia todos os fãs de boa música com a volta do festival ”Live ‘n’ Louder”.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
A primeira banda confirmada é o grupo americano Twisted Sister.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Acompanhe o site da Top Link, assim como Facebook e Twitter para mais informações, em breve será atualizado o cast completo do festival assim como informações de vendas de ingressos.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;</conteudo><data>06/02/2013 22:08:51</data><tipoPostagem>shows</tipoPostagem><nomePost>Eric Lima</nomePost></postagem><postagem><titulo>Como Afinar Seu Violão</titulo><conteudo>&lt;br&gt;&#13;
Philippe Lobo faz uma aula especial de "Como afinar seu violão". Afinador eletrônico, diapasão e programas para computador.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
&lt;iframe width="450" height="253" src="https://www.youtube.com/embed/fUi2jhuhXsw" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;</conteudo><data>06/02/2013 22:11:57</data><tipoPostagem>dicas</tipoPostagem><nomePost>Eric Lima</nomePost></postagem><postagem><titulo>10 dicas para músicos</titulo><conteudo>01 MANTENHA SEU SOM E TÉCNICA EM DIA&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
&#13;
O músico precisa estar preparado para o que der e vier. Resultados favoráveis no estúdio dependem de uma vida disciplinada de estudo e prática de seus instrumentos.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Procure melhorar sua sonoridade através da prática de notas longas (ou sons sustentados). Também pratique escalas e arpejos bem devagar (no máximo 60 BPM), isso deixará sua embocadura flexível e pronta para tudo.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Turbine sua técnica com o apoio do metrônomo. Pratique exercícios técnicos em velocidade gradativa em todas as tonalidades, isso fará com que você tenha liberdade para tocar tranquilamente, sem se preocupar com a quantidade de bemóis ou sustenidos na armadura de clave.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Obs.: Se você não é acostumado a praticar com o metrônomo, certamente terá problemas no estúdio, portanto, nunca pratique sem ele!&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
 02 CUIDE DO SEU SETUP&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
É preciso cuidar da manutenção de todos os seus instrumentos e equipamentos, caso contrário, uma hora ou outra, eles te deixarão na mão!&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Visite sempre um luthier de confiança, regule seus instrumentos com frequência e, pelo menos uma vez por ano, dê uma geral neles.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
03 VÁ ARMADO ATÉ OS DENTES&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Leve todo o seu setup para o estúdio, mais uma vez, esteja pronto para tudo!&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Já gravei um solo de sax tenor em uma música e em seguida o produtor me perguntou se poderíamos gravar o mesmo trecho com o sax alto e, neste dia, o alto estava bem longe do estúdio.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Já fui para o estúdio para gravar flauta em uma música e sai de lá com mais dois solos de saxofone e um de Penny Whistle (pequena flauta irlandesa).&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
É melhor sobrar do que faltar…rsrsrsrsrs…&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
 04 ESTUDE SOBRE MICROFONES, EQUIPAMENTOS, PROCESSAMENTO DE ÁUDIO…&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Informe-se sobre os diversos tipos de microfones, seu funcionamento e principais características. Pesquise sobre processamento de áudio, equipamentos do estúdio, enfim, conheça o ambiente no qual você está inserido. Isso vai enriquecer seu trabalho e tornar a comunicação mais fácil dentro do estúdio.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
 05 DESENVOLVA SUA LEITURA À PRIMEIRA VISTA&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
O tempo passa muito rápido no estúdio e, na maioria das vezes, não dá pra ficar passando uma música por horas, saca?&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Pratique leitura à primeira vista em casa, com os amigos e desenvolva com critério esta habilidade, ela fará muita diferença quando você for gravar em naipes de metais ou precisar gravar solos escritos pelos produtores ou arranjadores do projeto em questão.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
 06 DESENVOLVA SUA CAPACIDADE DE IMPROVISAR&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Muitas vezes você chegará no estúdio e o produtor musical te dará absoluta liberdade para se expressar e deixar sua marca numa música. Esta é a hora de você fluir com liberdade e ousadia, sem medo!&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Estude improvisação, tire solos dos músicos que são referenciais pra você, acostume-se a criar melodias instantaneamente, desenvolva seu bom gosto musical ouvindo e tocando música de qualidade.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
 07 OUÇA O PRODUTOR MUSICAL&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
O produtor é uma figura muito importante no estúdio, é ele quem está dando a “cara” do projeto que está sendo gravado, portanto, ouvi-lo a respeito do que ele espera de você é fundamental!&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Caso ele te peça pra gravar algo diferente do que você sugeriu, faça isso com humildade e profissionalismo, demonstre estar pronto para aprender com ele a cooperar da melhor maneira possível para o êxito do projeto.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
 08 NUNCA CHEGUE ATRASADO&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Como já disse acima, o tempo no estúdio passa rápido demais e atrasos não são bem vindos!&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Chegue no estúdio com tempo suficiente para receber as orientações do produtor musical, fazer seu aquecimento e concentrar-se para fazer seu trabalho com o melhor rendimento possível.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
09 TENHA SEU CARTÃO DE VISITA SEMPRE POR PERTO&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Os estúdios estão sempre cheios de músicos, cantores, produtores, enfim, pessoas que poderão contratá-lo para um futuro serviço.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Tenha sempre em mãos um cartão de visita apresentável, simples e objetivo.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Não dá mais pra ficar anotando seu telefone ou e-mail num pedaço de papel que você achou num canto do estúdio!&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
 10 MANTENHA RELACIONAMENTOS SAUDÁVEIS&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Network (rede de relacionamentos) é fundamental para qualquer profissional, não importa o ramo escolhido.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Procure relacionar-se bem com outros músicos, cantores, produtores, e donos de estúdio. Isso fará com que você tenha mais oportunidades de trabalho e portas importantes podem se abrir.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Já substitui outros músicos, já precisei ser substituído e, sempre que isso é necessário, procuro indicar meus amigos, gente confiável, pessoas que manterão meu nível de profissionalismo ou farão o serviço melhor do que eu faria.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
Envolva-se com a cena musical de sua cidade e região, conecte-se com músicos de outros estados e nações (a internet está aí pra isso…), faça seu trabalho com seriedade e espere que, na hora certa, os frutos virão!</conteudo><data>06/02/2013 22:18:03</data><tipoPostagem>dicas</tipoPostagem><nomePost>Eric Lima</nomePost></postagem><postagem><titulo>Gianinni GGX-1S e GGX-1H</titulo><conteudo>&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
No vídeo abaixo apresentamos Rafael Bazano, mais conhecido como Farofa, guitarrista do Cifras.com.br. Ele interpreta a música “Still Loving You”, do Scorpions, usando, é claro, as Guitarras Giannini GGX-1S e GGX-1H. Confira!&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
&lt;iframe width="450" height="253" src="http://www.youtube.com/embed/7L1OjvWwylE" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
</conteudo><data>06/02/2013 22:27:12</data><tipoPostagem>review</tipoPostagem><nomePost>Eric Lima</nomePost></postagem><postagem><titulo>As guitarras Tokai</titulo><conteudo>&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
&lt;div align="center"&gt;&lt;img title="Amy Winehouse" src="http://mundoguitarra.files.wordpress.com/2009/07/tokailogo.jpg" alt="" width="450"&gt;&lt;/div&gt;&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
A  Tokai Gakki Co. é uma fabricante japonesa de guitarras que despontou no mercado em meados da década de 60. À essa época, o mercado japonês era ávido especialmente pelos modelos americanos de guitarras, uma persistência que eclodia do desejo crescente de se aproximar de tudo que convergia para a cultura ocidental do pós guerra; neste sentido, o imaginário que rondava o rock n roll, o blues, o jazz e todos os demais estilos para os quais a guitarra se tornara uma bandeira no mundo ocidental, acabou rompendo as fronteiras geográficas e desembocando com toda força na sociedade japonesa. Mas ter uma guitarra elétrica a essa altura do campeonato em um Japão que ainda se reerguia da segunda guerra, embora em ritmo surpreendente, era algo extremamente raro. Não havia uma rede consolidada de distribuidoras e o acesso a esses equipamentos sofria um enorme embargo por diversos fatores, desde razões geográficas até  profundas dissonâncias culturais que não poderiam ser totalmente assimiladas da noite para o dia. Pois é, mas também não demorou muito tempo para que os japoneses arrumassem outro caminho para solucionar o desejo de empunhar uma guitarra elétrica assim como os seus ídolos do ocidente faziam.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#13;
A saída mais natural para esse problema refletiu a mesma idéia que tornou a desenvoltura tecnológica japonesa conhecida no mundo inteiro. Em todas as escalas industriais imagináveis, de bens duráveis de baixo a alto custo, os japoneses foram mestres em assimilar os avanços tecnológicos do ocidente, podendo não só reproduzí-los à perfeição como aperfeiçoá-los em alguns casos, a ponto de ameaçar as empresas ocidentais, oferecendo muito mais eficiência de produção e maximização da qualidade. Com instrumentos musicais não foi diferente, Stratos, Les Pauls, Electric Spanish (ES), J200s, SGs acabaram embarcando no oriente com toda força. Acredite ou não, eles conseguiram até levar alguns Guitar Heroes deste lado do mundo para o oriente, assinando contratos de endorsement curiosos. De quem poderia estar falando? Bem, uma dica, era um cara do Texas ainda no começo de sua metéorica carreira.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;</conteudo><data>06/02/2013 22:27:43</data><tipoPostagem>review</tipoPostagem><nomePost>Eric Lima</nomePost></postagem></postcad>
